數萬毛粉湧韶山 慶毛誕124周年

數萬毛粉湧韶山 慶毛誕124周年

2,192

■民眾參與「萬人同吃」福壽麵活動。

昨日是中共已故最高領導人毛澤東生辰124周年，數萬「毛粉」湧往毛的家鄉湖南韶山慶祝「毛誕節」，擠爆當地的毛澤東廣場。當地人潮眾多，不少人揮舞紅旗，捧着鮮花，排隊在毛澤東銅像前跪拜叩頭，又在廣場上合唱《東方紅》等紅歌。

省文明辦譏毛出生為小事

毛澤東於1923年12月26日出生於湖南韶山，自1993年毛澤東生辰100周年時毛銅像矗立於韶山廣場，那裏就成了內地最熱門的「毛粉」朝聖地，20多年來，每逢春節或毛的生忌，韶山毛像廣場總是人頭湧湧，跪拜叩頭者不絕。今年是毛澤東生辰124周年，前日開始，已有大批民眾湧入韶山拜祭紀念。從現場圖片和片段可見，湖南韶山核心景區到處插滿紅旗，電子顯示屏播放「紀念毛主席誕辰124週年」字幕。

據悉，韶山官方亦早已安排一系列活動紀念毛誕，包括在25日舉行「跑進新時代」紀念毛澤東生忌健身長跑賽，昨日又有「萬人同吃」福壽麵等活動。昨日天剛亮，許多吃完福壽麵的民眾隨後又趕往毛澤東廣場，在工作人員引導下向毛澤東銅像放置花籃、鞠躬致敬。民眾又跟隨音樂高歌《東方紅》等紅歌。

此外，河南省文明辦官方昨日卻發了一則微博，不點明揶揄毛澤東出生只是一個微不足道的小事，「然而一個龐大烏托邦帝國的徹底崩潰，這才是值得人類歷史記住的」。事件引起官媒批評，據悉，該良心小編慘被停職。

往年，不少毛粉甚至帶冥紙香燭祭拜毛澤東，令韶山景區和毛氏祖居等被嘲成了「拜神祭鬼」的地方。近年此現象才有所收斂，當地警方今年提前在21日發出公告稱，為確保紀念毛澤東生忌活動安全，在入口設檢查站，嚴禁攜帶煙花爆竹、冥紙香燭進入，對違規燃放煙花爆竹者依法嚴肅查處。

新浪微博/中新社

上一則
台新版護照內頁錯印美國機場

下一則
長沙警撿1,200萬元假茅台 五糧液

成班垃圾

應該有好多人都係貪有免費面食 啲蝗見唔洗錢狗屎垃圾乜都攞左先

其實點解要生辰要報大數

啲蚛蟈人幾時落去見毛魔

毛澤東於1923年12月26日出生於湖南韶山

老毛果陣鍵緊國啦喎